南韓職場欺凌嚴重 收入愈低愈易被人「恰」

03月04日(日) 06:45
南韓職場欺凌嚴重，幫助受害者吐露實情及諮詢的制度並不完善。（資料圖片）
南韓職場欺凌嚴重，幫助受害者吐露實情及諮詢的制度並不完善。（資料圖片）
南韓勞動研究院周四（1日）發表最新調查報告，近5年來逾6成上班族曾在職場，遭上司和同事欺凌。以性別比例而言，有68.2%男性受欺凌，多於女性的64.3%。調查顯示，收入越低欺凌的比例越高。月收入低於200萬韓圜（約1.45萬港元）的受訪者受欺凌的比例高達74.0%，月收入700萬韓圜以上受訪者則為59.9%。

在欺凌的方式中，恐嚇、名譽損害、侮辱等精神攻擊最多，其餘的方式則有排斥及無視。此外，有80.8%的受訪者表示近5年在職場上，曾看到有人被欺負或有人訴苦被欺負，27.4%的受訪者承認曾欺負別人。以職業種類來看，水電煤等公用事業部門的情況最嚴重，多達80.5%的受訪者曾遭欺凌。

然而，幫助受害者吐露實情及諮詢的制度並不完善，40.1%表示沒有諮詢渠道，14.5%則指不清楚。勞動院方面表示，調查顯示職場欺凌情況非常嚴重，政府需要製定相關指南，繼續調查並推進立法。

香港一撚樣
收入低即是低層，咁低層職員比高職恰好正常

南韓呢兩個字係咪多余

不過韓國人可能階級意識較高，會忍受
但香港啲老屎忽就算低級過後生主管都好惡，推卸責任比後生晚輩

世界上有邊度唔係?

職場欺凌

月收入700萬韓圜以上受訪者則為59.9%

日本有既衰野南韓一樣有之餘仲嚴重10倍

究竟韓狗點生存

廢話

余你老母呀支那仔

垃圾人種係咁上吓

銀紙後面咁多個零，比錢找錢都麻煩 有冇可能reset？

用信用卡多

錢幣硬幣都係大面額，咪一樣咁用